【元朗暴力】不割席讚白衣人「英雄」 何君堯：認同保家衛族作風

【星島日報報道】大批白衣人昨晚在元朗聚集，無差別襲擊市民和西鐵乘客，立法會議員何君堯被拍到與白衣人握手。他表示，讚對方「英雄」是認同元朗人保家衛族的作風和情操，並非讚許昨晚的打人事件，指不要將「英雄」概念偷換。他稱，「辛苦晒」是感謝白衣人站在街頭一整天。另外，何君堯表示，必須將襲擊孕婦的人繩之於法。

被問到會否與白衣人割席，何君堯表示：「我點會同佢地割席，我同暴力割席，」強調不認同任何暴力，指握手時不知道對方做過什麼事，因有示威者稱要進入元朗，故只是認同他們保家衛族。他表示，譴責衝入車廂打人的白衣人。

何君堯表示，昨晚的打人事件並非重心，現場記者隨即起哄，他解釋指，不能違法達義，因會傷害社會。他續指，任何暴力需有法律後果，若有人侵犯他人身體，警方必須處理並會支持調查。他稱，他自己住在元朗，宴會後返回元朗，撞見市民提出法律提問，當時在解答他們問題，承認有部分人是認識，有村長、教師、汽車維修員等，強調沒有參與策劃昨晚事件，譴責任何暴力事件。

何君堯表示，示威者將暴力事件引入全港，昨晚社區十分緊張，指示威者挑釁白衣人，對方才反擊。

何君堯表示，強調不能容許暴力和違法行為，見到林卓廷與黑衣人同行，批評他不負責任，呼籲警方嚴肅執法，指將有大風暴發生，希望政府果斷執法。他又譴責朱凱迪煽動群眾。

網上流傳片段，見到立法會議員何君堯與元朗白衣人打招呼，並獲熱烈鼓掌，又向何表達「支持」，期間何君堯又與在場數名白衣人握手，更向一名白夜人表示「辛苦你喇」，對方則回應「唔辛苦」，何向一名白衣人表示「你哋係我英雄」。

中國香港：機場好暴力，都係割蓆先

向香港最高領導學習最佳示範：

問：阻塞機場搞死香港？
答：「做法不完美，但可接受，要改善。」

問：「點解阻止公安離開？」
答：「佢唔喺現場出現就冇事，去得果度就可能有呢啲風險。」

問：「阻止救護帶佢離開？」
答：「而家眾說紛云，我認為事主可以去報警先，警方必會跟進調查。」

問：「點解你趒咁冇人性，濫用暴力，究竟想點？」
答：「在場市民只係用最低武力，當一切平靜，真誠對話就會展開。」

總結：人無恥則天下無敵
你今日無恥咗未

十連

一

二

三

四

五

六

七

大家都係保家衛國姐

八

九

十

又再一次十連先

0️⃣

1️⃣

3️⃣

推 跟警方答法包無死

4️⃣

5️⃣

6️⃣

7️⃣

8️⃣

9️⃣

香港人衰撚過何妖

貳

好仆街lo
點可以咁講

參

肆

伍

陸

人地都唔撚割啦...割乜柒?

柒

捌

玖

上戰場殺敵啦咁 係到打市民 講到咁好聽 爛用

對外口徑同內部理性討論無衝突，唔割都要聽唔同意見

拾

起碼佢主動認有孕婦

尋日777教路

大家都喺唔同嘅社交媒體睇到唔同嘅資料
建議大家了解清楚事實先

幫手推

佢話個孕婦比示威者用水噴跌

完美展現何君妖當白衫佬係condom

推 我地要進步
以其人之道還治其人之身
希望民間記者會既人睇到

幫手